\section{Einleitung}

\subsection{Motivation}

Die TRITUM GmbH, ein moderner Dienstleister in der Branche der Webentwicklung, befindet sich derzeit in einem Umstrukturierungsprozess. Sie schloss sich mit zwei weiteren Unternehmen in einem Joint Venture zusammen und bilden seitdem das Gemeinschaftsunternehmen dreistrom.land AG. Die Zielstellung dieses Zusammenschlusses besteht darin, die Marktpräsenz zu erhöhen und damit einhergehend größere Kunden zu akquirieren.
Um diese potenziellen Auftraggeber bedienen zu können, müssen bestehende Prozesse optimiert und ggf. neue Strukturen etabliert werden.
Das Wachstum der vorgestellten Gesellschaft hat einen Anstieg der Komplexität innerbetrieblicher Abläufe zur Folge, welche Teile des Unternehmens vor neue Herausforderungen stellt.
Projektmanager müssen über eine immer größere Anzahl von Projekten informiert sein.
Das beinhaltet vor allem bereits abgeschlossene Projekte, die einen Wartungsvertrag besitzen und bei denen Support geleistet werden muss. Es wird mit steigender Anzahl an Projekten immer schwieriger effizient Support zu leisten.
Dies gilt insbesondere für neue Mitarbeiter, welche bspw. aufgrund von Krankheitsvertretung oder Neueinstieg in der Firma erst kürzlich mit den verschiedene Projekten vertraut gemacht wurden.

Des Weiteren steht auch der Vertrieb vor wachsenden Herausforderungen. Aufgrund der erhöhten Präsenz am Markt müssen mehr Anfragen und Ausschreibungen bearbeitet werden, was nur durch eine gleichsam steigende Effizienz und durch weiteres Personal bewerkstelligt werden kann.
Bei Verkaufsgesprächen werden üblicherweise Referenzen über bereits abgeschlossene Projekte des Unternehmens gezeigt. Mit steigender Anzahl an Projekten wird es schwieriger passende Referenzen für das Verkaufsgespräch zu finden.

Das bisherige Fehlen einer vollständigen Datenbank, in der Informationen über Referenzen gespeichert sind, erschwert dabei diesen Prozess.
Gerade für neue Mitarbeiter wird es dadurch schwer passende Referenzen zu finden, da diese noch keine Erfahrung mit den bereits abgeschlossenen Projekten besitzen.

\subsection{Zielstellung} \label{sec:ziel}

Aufgrund dieser aktuellen Problemstellung hat das Unternehmen beschlossen eine Datenbank einzurichten, die Informationen bzw. bereits erlangtes Wissen des Unternehmens speichert und für autorisierte Personen abrufbar macht.
Dies wird im allgemeinen als Knowledge-Based-System, kurz KBS, bezeichnet. Ein KBS besteht aus zwei Teilen der Wissensbasis (Knowledge-Base) und einem System, welches diese Wissensbasis auswertet.\cite{KnowBaseWiki} 
Das auswertende System ist dafür zuständig, aus der Wissensbasis System neues Wissen zu generieren. Dafür kann z. B. eine Suchfunktion aber auch eine Künstliche-Intelligenz genutzt werden. \cite{KnowBase85} 

Das Ziel ist die Implementierung eines solches Knowledge-Base-Systems für die TRITUM GmbH. Dabei sollen aus den verschiedenen Systemen, die das Unternehmen nutzt, Informationen zusammengetragen werden und in das KBS importiert werden.
Die Informationen aus den verschiedenen Systemen sollen miteinander vernetzt werden und für den Nutzer durchsuchbar sein. Dies soll die Arbeitsprozesse effektiver machen und somit Zeit für Mitarbeiter einsparen.
Diese sollen nun Informationen in einem System finden können und nicht wie sonst in verschieden Systemen oder Unterlagen suchen müssen.


\newpage
\subsection{Aufbau und Vorgehensweise}

Ausgegangen wird von Anforderungen, welche in einer vorherigen Projektarbeit des Autors angefertigt wurden. Dabei wurden User Stories angefertigt, welche die Grundlage für die Konzeption des Systems sind. 
Diese User Stories werden im Kaptel \ref{sec:Anforderungen} beschrieben. Des Weiteren werden die User Stories nach Nutzen und Wichtigkeit bewertet.

Auf der Grundlage dieser User Stories werden im Kapitel \ref{sec:neo4j} zwei Entwürfe vorgestellt und bewertet. Dabei wird darauf eingegangen, woher die Daten kommen und wie sie jeweils vom System verarbeitet werden.
Es wird die verwendete Datenbanktechnologie erklärt und wie Daten in diese importiert werden können. Die Wahl eines Frameworks, mit welchen der Entwurf umgesetzt werden soll, wird beschrieben und begründet. 
Schließlich wird jeweils eine Auswertung des Entwurfs vorgenommen.

Daraufhin werden die Entwürfe im Kapitel \ref{sec:Implem} verglichen und einer zur Implementierung ausgewählt. Im weiteren Kapitel wird die Implementierung beschrieben bis zu dem Punkt der Fertigstellung dieser Arbeit.
Anschließend werden noch weitere nötige Schritte bis zur Fertigstellung des Systems beschrieben.

